\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\input{glyphtounicode}
\pdfgentounicode=1

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[a4paper,margin=1.55cm]{geometry}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

\definecolor{accent}{HTML}{1F4E79}
\definecolor{textgray}{HTML}{333333}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=accent,
  linkcolor=accent
}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\color{textgray}

\newcommand{\sectiontitle}[1]{%
  \vspace{10pt}
  {\large\bfseries\color{accent} #1}\par
  \vspace{2pt}
  {\color{accent}\hrule height 0.7pt}
  \vspace{5pt}
}

\newcommand{\role}[4]{%
  \textbf{#1} | #2\par
  \textit{#3} | \textit{#4}\par
  \vspace{2pt}
}

\newcommand{\project}[3]{%
  \textbf{#1} | #2\par
  #3\par
  \vspace{3pt}
}

\newcommand{\achievement}[1]{-- #1\par\vspace{2pt}}

\begin{document}

{\LARGE\bfseries Marcio Valente}\par
\vspace{2pt}
{\large Desenvolvedor Frontend | Frontend Developer | Software Developer}\par
\vspace{5pt}
\href{mailto:eric.melv42@gmail.com}{eric.melv42@gmail.com}
\quad | \quad
(92) 99514-4499
\quad | \quad
Itacoatiara, Amazonas, Brasil\par
\href{https://www.linkedin.com/in/marcioericlvalente}{linkedin.com/in/marcioericlvalente}
\quad | \quad
\href{https://www.github.com/mericxy}{github.com/mericxy}

\sectiontitle{Resumo Profissional}
Desenvolvedor frontend e estudante de Engenharia de Software com experiência em projeto de pesquisa Motorola/UFAM, construindo dashboards e interfaces para visualização de dados reais com React, FastAPI, Django, Apache ECharts e Highcharts. Atuação prática em integração de APIs REST, aplicações orientadas a dados e entregas semanais em equipe ágil.

\sectiontitle{Competências Técnicas}
Frontend: JavaScript, TypeScript, HTML5, CSS3, React, React Hooks, componentes funcionais, Vite, Tailwind CSS, Figma.\par
Visualização de dados: Apache ECharts, Highcharts, dashboards, gráficos interativos e interfaces para análise de dados.\par
Backend e APIs: Python, FastAPI, Django, Node.js, NestJS, PostgreSQL, consumo e integração de APIs REST.\par
Ferramentas e práticas: Docker, Git, GitHub, GitHub Actions, documentação, organização de tarefas, trabalho em equipe ágil e entregas incrementais.

\sectiontitle{Experiência Profissional}
\role{Desenvolvedor Frontend | Frontend Developer}{Mai/2025 -- Presente}{MOB4AI | Projeto de pesquisa Motorola/UFAM}{Itacoatiara, Amazonas}
\achievement{Desenvolvi interfaces interativas com React para visualização de dados reais em projeto de pesquisa em parceria entre Motorola e UFAM.}
\achievement{Integrei APIs REST com Django e FastAPI, melhorando em até 20\% o desempenho percebido nas consultas e na experiência de carregamento dos dados.}
\achievement{Construí funcionalidades orientadas a dados usando bibliotecas de visualização como Apache ECharts e Highcharts.}
\achievement{Colaborei em equipe ágil, entregando funcionalidades em ciclos semanais e mantendo comunicação constante sobre evolução, bloqueios e prioridades.}

\vspace{4pt}
\role{Estagiário}{Nov/2024 -- Mai/2025}{CETAM}{Itacoatiara, Amazonas}
\achievement{Prestei apoio técnico e administrativo em ambiente corporativo, desenvolvendo organização, comunicação, resolução de problemas operacionais e adaptação a rotinas profissionais.}

\sectiontitle{Projetos}
\project{\href{https://github.com/mericxy/ReservaUFAM}{ReservaUFAM}}{Docker, Python, Django, PostgreSQL, React, Tailwind CSS, Vite}{Sistema web acadêmico para centralizar reservas de recursos institucionais da UFAM, com autenticação JWT, perfis de usuário, workflow de aprovação, notificações por e-mail, dashboard administrativo e validação de conflitos de horário.}

\project{\href{https://github.com/navir-ufam/NAVIR-Web}{NAVIR Web}}{React, TypeScript, Vite, NestJS, PostgreSQL}{Sistema interno do NAVIR para gestão integrada do laboratório. Atuo como tech lead no desenvolvimento de módulos para usuários, projetos acadêmicos, controle de acesso, dispositivos WiFi, classificação acadêmica automática, dashboards e relatórios administrativos.}

\project{\href{https://github.com/mericxy/bingole}{Bingole}}{React, Vite, JavaScript, Tailwind CSS, GitHub Pages, GitHub Actions}{Aplicação de bingo publicada no GitHub Pages para praticar deploy e automação, com sorteio aleatório, histórico ordenado, destaque dos últimos números, estado de loading e layout responsivo.}

\sectiontitle{Educação}
\role{Bacharelado em Engenharia de Software}{Dez/2022 -- Presente}{Universidade Federal do Amazonas}{Itacoatiara, Amazonas}

\sectiontitle{Idiomas}
Português: Nativo\par
Inglês: Avançado

\end{document}
